太昂貴的目標(尤其社會期望的結婚買樓生仔)會變相大幅鼓勵非常便宜消費嗎?

當有一大筆錢 唔足以應付昂貴目標 遂放棄 但應付便宜野綽綽有餘

例如有2百萬買唔到樓 => 經常旅行(相對非常便宜)
溝女好多洗費 拍拖難 => ACG日韓偶像商品/叫雞/ptgf(相對非常便宜)
LV手袋超貴 => 成日掃A貨
高級食物超貴 => 好多人食譚仔 m記
樣衰但又只鍾意靚女 => 狂打丁
社會好大期望壓力 => 廢青問題